# Api文档管理系统 #
----------
	作者：dzer <email:358654744@qq.com blog:dzer.me>
	创建时间：2015/10/30 ‏‎10:47:43
	最后修改时间：2015/10/30 15:30:13 



## 1.网站概述
该网站采用Yii2.0框架编写，要求环境php5.1以上，主要用于API接口文档的管理和接口调试，方便后台人员对接口的添加、更新维护、多人通知等，方便客户端人员对接口的调试。

## 2.功能模块

#####2.1 文档管理
	- 项目管理
	- 模块管理
	- 接口管理
	- 操作历史记录
	- 接口変更通知
	- 文档导出
	
#####2.2 调试功能
	- 自动填充字段
	- 自定义字段（包括header等）
	- 记录历史操作
	- 暂支持POST、GET、PUT、DELETE
#####2.3 用户管理
	- 注册
	- 项目成员邀请
	- 权限管理（包括文档操作管理，查看调试功能管理）

##3.域名、服务器
demo地址：[apiart.dzer.me](http://apiart.dzer.me)

##4.web规范
#####4.1 框架
采用Yii2.0框架，Yii是一个快速，安全，易于开发的框架。
#####4.2 编码规范
	严格遵守PSR-2 和 Yii编码规范。
**编码规范概述：**

- 文件必须使用 <?php 或 <?= 而不是<?
- 文件结尾必须有一空行
- 文件只用不带BOM的UTF-8编码格式
- 使用4个空格而不是tab分隔（如使用IDE 请设置tab为4个空格）
- 类名风格： StudlyCaps.
- 类的常量使用全大写加下划线的命名风格
- 方法和属性命名使用驼峰风格
- 私有属性命名以下划线为前缀
- 使用 elseif 而不是 else if.

> 详细规范参考：[Yii代码规范](http://dzer.me/2015/10/10/yii2%E7%9A%84%E6%A0%B8%E5%BF%83%E4%BB%A3%E7%A0%81%E7%9A%84%E7%BC%96%E7%A0%81%E8%A7%84%E8%8C%83/)

#####4.3 注释规范
严格遵守phpDocumentor格式

- 在每个文件首页添加注释说明
- 在每个类或每个函数、方法上方添加注释说明
- 对有必要的变量的功能、范围、默认条件加上注释
- 对复杂的逻辑算法加注释

##5.数据库规范
#####5.1 数据库设计规范
- 字符集全部采用UTF-8
- 所有数据表第一个字段都是主键自增id，不可空
- 避免使用触发器
- 表引擎尽量使用InnoDB（不需要事务或没有关联类型的表可使用myisam引擎 如：日志类型的表）
- 每个表和字段必须写相应的详细注释

#####5.2 命名规范
- 数据库表名和列名都使用小写命名
- 命名中的单词应使用下划线分割（例如 user_info）
- 表名使用一个通用前缀api_
- 表名和列名回避mysql的保留字

##6.版本发布规范
采用git管理代码版本，托管在github，master为稳定发布版，dev分支为开发版，如有其他协作人员建立相应分支进行开发。

**git地址：[https://github.com/dzer/apiart](https://github.com/dzer/apiart)**
